袁彌昌:特朗普選情靠林鄭？

美國總統大選將於11月3日舉行，特朗普本來希望藉疫情和郵寄投票不公來推遲選舉，可惜如意算盤打不響，只好改打林鄭月娥主意，以美國財政部名義，制裁以林鄭月娥為首的11名中港官員─堂堂美國總統，居然要乞靈於林鄭，證明特朗普也被迫得急了。

現在距離大選不夠3個月，中美關係瀕臨破裂，美國又缺乏制勝板斧，實際上特朗普已不可能指望靠與中國達成協議或在角力中佔得上風，來爭取國民支持。所以如今之計，就只有想辦法將行動直接轉化為選票，以挽救選情，因此消費香港問題變得事在必行。

事實上，上周正當港交所氣勢如虹，股價屢創新高之際，特朗普卻表示香港失去了特殊待遇後，將不再是一個成功的交易所，美國交易所將因此賺更多錢。此舉顯示特朗普已到了一個技窮的地步，不惜出口術和消費香港，以作為連任的最後的強心針。

特朗普政府除了期望制裁中港官員此舉能直接轉化為選票之外，還有給予香港民主派道義上的支持，以及激起北京的強烈反應這兩種用意。這個道義上的支持不僅遲來了許久，充其量亦只是道義上而已，對改變北京的行為毫無幫助，甚至只會令香港形勢更形惡化。

至於激起北京的強烈反應這一點，換作平常情況可能會奏效，但北京現在眼見特朗普的選情大幅落後於拜登，只消觀望到11月大選便知分曉，除基本反制以外，根本毋須來真。

即使大選仍有變數，但這樣下去很可能特朗普博連任不成，反令林鄭變成板蕩忠臣而得以成功連任，這將會是對港人特別是民主派的最大諷刺。

你老豆幫你鋪好晒條路
你就走去做戇鳩藍屍
真係人蠢冇藥醫

袁彌昌是誰

想同老豆割蓆

睇錯以為係袁彌明

我係老豆寧願生舊叉燒都好過佢

林鄭？ 我諗美國人十個九個都當佢市長咁嘅級數 制裁個市長就有助選情？

睇到自己咁高呀？

佢即係話燈王買拜登贏？侵侵表示真係多謝晒

袁弓夷個仔，容海恩老公